田北辰：政府要就高鐵零客量向港鐵賠3.5億

田北辰：政府要就高鐵零客量向港鐵賠3.5億

實政圓桌立法會議員田北辰向本台表示，高鐵在疫情下由去年一月底停運至今，預計港府要向高鐵賠償3.5億元。田北辰解釋，政府與港鐵有合約，以一年1000萬人次為底線，如果人次少過700萬，政府需要補貼車費差額的一半。以平均車費每人100元計算，假設有600萬人次乘客，當中相差100萬乘客的車費差額就會是5000萬，而去年至今高鐵零客量，政府需要賠償3.5億元。

另一方面，田北辰表示，港鐵很有機會首次在今年減價，他指港鐵根據可加可減機制，港鐵內部計算「整體票價調整幅度」後，得出很接近需要調整票價的1.5%減幅。在機制下，「整體票價調整幅度」如果得出加幅或減幅超過1.5%，港鐵就可以自動調整票價；如果少過1.5%，就會轉入下年度票價檢討。

原文網址：

又咪係納稅人錢

左手交右手

賺錢既就係狗鐵班管理層

黨鐵膠層花紅照袋，高正苦高官退休又可以入去做

納稅人鍾意俾有咩計

有得揀？

有合約
真係法治呀藍絲狗滿意未

但唔再全民回水

赤字咁勁肯定要加稅

即係保賺？？

石頭腳

高層又有花紅分 話知你一世零客量

又話一定賺，起遲左又邊緣化又香港蝕死

除咗北上線，無條可以盈利，每年都要補貼5000億，預咗

笑撚死，點解林鄭做咩都可以出到最壞嘅結果
某程度上都係天才

下屌呀

條線係阿公，港鐵祇係管理

從來無一分錢係屬於「納稅奴」！
從來未聽過交「佗地」可以有權講啲錢點用。

見個膠鐵蝕到咁，心都涼

係納粹人，即係支那人

年年都要考第一

其實廣深港三個城市都唔少人住，點解就算冇疫情都可以蝕本

笑死，起d咁既垃圾鐵路
成堆廢鐵

輸少當贏

民建聯成功爭取

當年好似話遲開一日唔見幾百萬，而家唔見咗幾多

但政府係股東
媽呀我好亂

補貼姐..
做乜標題寫賠
補貼=/=賠錢

唔中意咪quit. 黨鐵只求打個和？

政府 同 港鐵

咪 左袋 同 右袋

又話唔起膠鐵會俾人邊緣化

高鐵遲開 每日損失500萬

搞清楚個責任係邊再追

冇得揀？

政府與港鐵有合約，以一年1000萬人次為底線，如果人次少過700萬，政府需要補貼車費差額的一半。

何來的信心 700萬人次

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

咪3億5
好似係

當年政府好似好有信心
冇記錯的話一開始係估每日10萬人
之後估估下就變左8萬
實際上得3,4萬

大家太天真,以為封左站就無人

其實好多人,車,都運作緊

首先每日有5對車來往香港-深圳北去接內地口岸人員來西九返工

其次西九站都仲有好多人返工,承辦商, 清潔, 站員,站長, 經理,
車隊職員, 控制中心職員 全部都正常咁返緊工, 個個都出緊糧, 當然返工有無野做大家心照啦!

呢條數全部都係政府補貼緊

高鐵成條線經理都十幾二十個, 仲有高級經理, 副總經理, 總經理
呢班人人工全部政府貼, 仲要每年派花紅比呢班撚樣, 大家就知點解要咁多錢

支持

開番高鐵啦,依家都通番關啦
再唔係就係大灣區建特區再起border,由香港政府管理+行基本法
依後所有直通車改去高鐵站
原直通車站+銅鑼灣-筲箕灣電車路用作起新鐵路線
紅磡-銅鑼灣-天后-炮台山西-北角碼頭-鰂魚涌-太古-耀東-筲箕灣-柴斜-柴灣-小西灣-137區-康城-百勝角-坑口-寶琳

躝返italk啦

成時政府最鐘意用呢d字眼叫人支持

呃鳩你香港人遮

應該叫呢班人賠錢

下，俾埋錢你起，而家蝕錢仲要賠？
拆撚左佢囉

仲有果陣時條冚家鏟局長

係香港段蝕錢啫
廣深段無武肺之前賺緊錢

A